還押與定罪大不同 他們由每日被探訪一次 變每月只得兩次 差無法食射家飯

壹傳媒創辦人黎智英去年12月被控勾結外國勢力，一度獲准以嚴苛條件短暫保釋，未幾在12月31日除夕夜遭撤回保釋，長期被還押在高度設防的赤柱監獄。隨着法院就8.18和8.31案，宣判黎智英共囚14個月，黎智英在獄中身份亦由「還押人士」變成「定罪在囚人士」，黎的親友每日探訪的場面或不復再。

還押人士可獲親友每天探訪1次，限時15分鐘，每次不得超過2名探訪者；已定罪在囚人士的親友探訪次數則大幅縮減至每月2次，每次限時30分鐘，每次不得超過3名探訪者；但家人可向懲教署申請額外每月2次探訪。

此外，還押人士尚有權向懲教署提出由外界食物供應商提供私人膳食，即俗稱「私家飯」，但若被定罪判刑，此權利便即失去。